(日本史)關原之戰後，大阪之陣前德川幕席定位

關原之戰後家康創立左德川幕府，但其實豐臣家仲健在。理論上關原之戰只係豐臣家內戰。咁當時東軍既豐臣遺臣(加藤清正等)係點看待德川幕府？成立幕府果陣豐臣家有咩立場

豐臣家係公家，理論上同幕府冇衝突

哇多謝你呀師兄，隔左一年仲會有人理我
但當時實際權力核心已經由大阪轉移到江戶？

路過見到
當然係啦，畢竟家康已經係地上最強
同埋關原之戰後家康重新劃分大名領地（御恩），其實已經係建立緊主從關係

btw當時仲係叫大坂